<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Life on ريترو بلوغز</title>
    <link>//localhost:1313/tags/life/</link>
    <description>Recent content in Life on ريترو بلوغز</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ar</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2024 01:43:14 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>هل يجب أن أقتل نفسي أم  فنجانًا من القهوة؟ </title>
      <link>//localhost:1313/posts/shouldikillmyselforhaveacupofcofee/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 01:43:14 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/shouldikillmyselforhaveacupofcofee/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;//localhost:1313/images/cofeez-.png&#34; alt=&#34;hmmm?&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;هل-يجب-أن-أقتل-نفسي-أم-أحتسي-فنجانا-من-القهوة&#34;&gt;هل يجب أن أقتل نفسي أم أحتسي فنجانًا من القهوة؟&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;يتساءل الفيلسوف ألبير كامو عن مغزى الحياة بشكل مباشر وصادم حين يقول إن &amp;ldquo;هناك مشكلة فلسفية جادة واحدة فقط، وهي الانتحار&amp;rdquo;. إنه يتناول الانتحار بوصفه ليس مجرد قرار شخصي بل مشكلة فلسفية تتجاوز الأحكام الأخلاقية والاعتبارات المجتمعية. فربما، للحظة، نتخلى عن تلك الأفكار الراسخة حوله ونتساءل&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;لماذا-قد-يفكر-المرء-في-إنهاء-حياته&#34;&gt;لماذا قد يفكر المرء في إنهاء حياته؟&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;لطالما كان قرار إنهاء الحياة قرارًا مؤلمًا يتحدى كل غرائز البقاء البيولوجية العميقة التي نولد بها. عندما يتخذ الإنسان هذا القرار، فإنه يتنازل عن كل شيء في هذا الوجود ويواجه مجهولاً لا رجعة فيه. هنا، لا أرغب في مناقشة الأسباب التي تدفع الناس إلى التفكير في هذا الخيار، ولا أسعى إلى نصحك بعدم الانتحار أو تحذيرك منه، بل أود أن نتصور أنك قد قررت بالفعل، ووصلت إلى قناعة أنك لا تريد سماع المزيد من &amp;ldquo;الحجج المنطقية&amp;rdquo; أو العبارات المشرقة التي تهدف لثنيك. تخيل أنك قد سئمت تمامًا من هذا الواقع، ولا ترغب حتى في تغييره، حتى لو كنت تملك القدرة على ذلك.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>عن انجاب الاطفال و لماذا تبنيت الفلسفة الاإنجابية</title>
      <link>//localhost:1313/posts/antinatilsim/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 23:40:39 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/antinatilsim/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://images.fineartamerica.com/images/artworkimages/mediumlarge/3/ata-2-inmendhams-sabotage-antinatalism-themed-art.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;المعاناة جزء لا يتجزأ من الوجود، ولا يمكن الهروب منها أو التخلي عنها مهما حاولنا ومهما اختلفت ظروف حياتنا. إن اختياري بعدم إنجاب أطفال ليس مجرد قرار مادي بحت؛ بل هو تفكير عميق في طبيعة الحياة ذاتها التي تقوم على المعاناة منذ لحظة الميلاد وحتى الممات. قد نقضي حياتنا في محاولة مستمرة للهرب من هذه المعاناة أو التخفيف منها، لكن يبقى السؤال: لماذا ننقل هذه المعاناة إلى أجيال جديدة؟&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
