<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Life on     NeoChaos   </title>
    <link>//localhost:1313/tags/life/</link>
    <description>Recent content in Life on     NeoChaos   </description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ar</language>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Nov 2024 21:53:09 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>التعليم في بلادنا: غسيل عقول أم غسيل اموال ؟ </title>
      <link>//localhost:1313/posts/education/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 21:53:09 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/education/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.pinimg.com/736x/64/23/93/6423937e66ec86420b04b10a98d09f20.jpg&#34; alt=&#34;whoami?&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;هل نحن فعلاً بحاجة إلى منشورات أو مقاطع فيديو، أو حتى إلى سماع آراء الطلاب، لكي ندرك أن النظام التعليمي الموجود في بلادنا يعاني من أزمة حقيقية؟ هل ما زال هناك من يعتقد أن العملية التعليمية، بدءاً من لحظة إدخال الآباء أبناءهم إلى المدرسة وحتى تخرجهم من الجامعة، هي فعلاً النظام الصحيح الذي سيجعل منهم أفراداً قادرين على استغلال قدراتهم العقلية والمعرفية بالكامل، سواء داخل أو خارج سياق الدراسة والتحصيل؟  &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>هل يجب أن أقتل نفسي أم أحتسي  فنجانًا من القهوة؟ </title>
      <link>//localhost:1313/posts/shouldikillmyselforhaveacupofcofee/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 01:43:14 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/shouldikillmyselforhaveacupofcofee/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;//localhost:1313/images/cofeez-.png&#34; alt=&#34;hmmm?&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;هل للحياة معنى؟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;عندما تنظر إلى العالم من حولك وتحاول ملاحظة الأنماط المتكررة في حياتك وحياة الآخرين، ستجد أن هناك نمطًا مشتركًا يبرز بوضوح: العشوائية هي المتحكم الأول والأخير في مجريات الأمور. في لحظة واحدة، قد يفارق شخص قريب منك الحياة بسبب سكتة قلبية، أو تخسر أموالك كلها، أو تنتهي حياتك في حادثة لم تكن طرفًا فيها من الأساس.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;وفي أفضل الأحوال، تجد نفسك تعيش حياة روتينية، تسير على النهج الذي يسير عليه الجميع، تفعل ما يفعله الآخرون، وهذا ليس خطأ، بل ينبع غالبًا من رغبة طبيعية في الانتماء إلى المجتمع المحيط بك. ولكن هل لهذا كله معنى؟&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>عن انجاب الاطفال و لماذا تبنيت الفلسفة الاإنجابية</title>
      <link>//localhost:1313/posts/antinatilsim/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 23:40:39 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/antinatilsim/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://images.fineartamerica.com/images/artworkimages/mediumlarge/3/ata-2-inmendhams-sabotage-antinatalism-themed-art.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;المعاناة جزء لا يتجزأ من الوجود، ولا يمكن الهروب منها أو التخلي عنها مهما حاولنا ومهما اختلفت ظروف حياتنا. إن اختياري بعدم إنجاب أطفال ليس مجرد قرار مادي بحت؛ بل هو تفكير عميق في طبيعة الحياة ذاتها التي تقوم على المعاناة منذ لحظة الميلاد وحتى الممات. قد نقضي حياتنا في محاولة مستمرة للهرب من هذه المعاناة أو التخفيف منها، لكن يبقى السؤال: لماذا ننقل هذه المعاناة إلى أجيال جديدة؟&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
