<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Philosphy on     NeoChaos   </title>
    <link>//localhost:1313/tags/philosphy/</link>
    <description>Recent content in Philosphy on     NeoChaos   </description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ar</language>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Nov 2024 01:16:23 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/philosphy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>  في مواجهة المجتمع الحديث   </title>
      <link>//localhost:1313/posts/capti/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 01:16:23 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/capti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;العيش عكس التيار لا يتجسد فقط في اتخاذ أفعال شاذة كوسيلة لإثبات تمردك على من حولك أو إثبات أنك مختلف وأفضل منهم. العيش الحقيقي عكس التيار هو عندما تقرر أن تخرج بالكامل من هذا التيار، أن تكون وحيدًا بعيدًا عن رفاهية التيار ومشاعر الانتماء للمجموعة ولمن حولك. تصبح مثل طيف في ذاكرة من يعرفك، لأنهم يعجزون عن تكوين اتصال حقيقي معك لغياب نقطة مشتركة بينكم.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;النقطة المشتركة اليوم أصبحت النظام الرأسمالي الذي نولد ونعيش فيه حتى نموت. هذا النظام الذي يشكل كل جانب من شخصياتنا، رغباتنا، أحلامنا، وحتى طريقة شعورنا بالحزن والفرح. يرسم لنا كيف تكون السعادة، وكيف نواجه المشاكل، وكيف يعيش الغني والفقر، وكيف نحب أنفسنا أو نكرهها. أصبح كل شيء، من الأفكار إلى المشاعر، مغلفًا ومُصنّعًا للاستهلاك، سواء المادي أو المعنوي.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>تمرد   </title>
      <link>//localhost:1313/posts/rebel/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 01:16:23 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/rebel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.pinimg.com/736x/d5/db/ea/d5dbea0d4d941e2c94f217eae7c37b21.jpg&#34; alt=&#34;whoami?&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;جزء من مقال كتبته عن المعني  و لم يكتمل قررت اجتزائه و نشره منفردا&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;عندما أتحدث عن التمرد، أحب أن أوضح أنه ليس خطوة سهلة على الإطلاق، بل هو قرار صعب للغاية وتطبيقه أكثر صعوبة. التمرد يعني الوقوف ضد كل شيء حولك، ضد ثوابت الحياة نفسها، وضد كل ما غرسه النظام الصناعي والرأسمالي فينا. في عصرنا الحديث، كل شيء أصبح مصطنعًا ومُصنعًا، وكل ما حولنا يهدف بشكل أو بآخر إلى استنزافنا والسيطرة علينا.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>هل يجب أن أقتل نفسي أم أحتسي  فنجانًا من القهوة؟ </title>
      <link>//localhost:1313/posts/shouldikillmyselforhaveacupofcofee/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 01:43:14 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/shouldikillmyselforhaveacupofcofee/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;//localhost:1313/images/cofeez-.png&#34; alt=&#34;hmmm?&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;هل-يجب-أن-أقتل-نفسي-أم-أحتسي-فنجانا-من-القهوة&#34;&gt;هل يجب أن أقتل نفسي أم أحتسي فنجانًا من القهوة؟&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;يتساءل الفيلسوف ألبير كامو عن مغزى الحياة بشكل مباشر وصادم حين يقول إن &amp;ldquo;هناك مشكلة فلسفية جادة واحدة فقط، وهي الانتحار&amp;rdquo;. إنه يتناول الانتحار بوصفه ليس مجرد قرار شخصي بل مشكلة فلسفية تتجاوز الأحكام الأخلاقية والاعتبارات المجتمعية. فربما، للحظة، نتخلى عن تلك الأفكار الراسخة حوله ونتساءل&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;لماذا-قد-يفكر-المرء-في-إنهاء-حياته&#34;&gt;لماذا قد يفكر المرء في إنهاء حياته؟&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;لطالما كان قرار إنهاء الحياة قرارًا مؤلمًا يتحدى كل غرائز البقاء البيولوجية العميقة التي نولد بها. عندما يتخذ الإنسان هذا القرار، فإنه يتنازل عن كل شيء في هذا الوجود ويواجه مجهولاً لا رجعة فيه. هنا، لا أرغب في مناقشة الأسباب التي تدفع الناس إلى التفكير في هذا الخيار، ولا أسعى إلى نصحك بعدم الانتحار أو تحذيرك منه، بل أود أن نتصور أنك قد قررت بالفعل، ووصلت إلى قناعة أنك لا تريد سماع المزيد من &amp;ldquo;الحجج المنطقية&amp;rdquo; أو العبارات المشرقة التي تهدف لثنيك. تخيل أنك قد سئمت تمامًا من هذا الواقع، ولا ترغب حتى في تغييره، حتى لو كنت تملك القدرة على ذلك.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>الاستهلاكية وفلسفة التبسيط: بين الاستنزاف الدائم والبحث عن المعنى</title>
      <link>//localhost:1313/posts/consume/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 21:00:21 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/consume/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://external-content.duckduckgo.com/iu/?u=https%3A%2F%2Fimage.tmdb.org%2Ft%2Fp%2Foriginal%2FpCUdYAaarKqY2AAUtV6xXYO8UGY.jpg&amp;amp;f=1&amp;amp;nofb=1&amp;amp;ipt=edf37e10eccf4d5c4850e8327c41ea14fbef86e7c76b8e06cddc202b503d1ef7&amp;amp;ipo=images&#34; alt=&#34;whoami?&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;نحن مستهلكون، نحن نتاج هوس بنمط الحياة الحديث. الجريمة، الفقر، القتل&amp;hellip; هذه الأمور لا تهمني. ما يشغلني هو مجلات المشاهير، التلفاز الذي يقدم 500 قناة، واسم شخص غريب على ملابسي الداخلية.&amp;rdquo; – &lt;em&gt;تايلر ديردن&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;الاستهلاكية-لماذا-كل-هذا-الاستهلاك&#34;&gt;الاستهلاكية&amp;hellip; لماذا كل هذا الاستهلاك؟&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;ببساطة، الاستهلاكية هي فكرة تقوم على أن زيادة استهلاك السلع والخدمات هو مفتاح السعادة والرفاهية، وأنك كلما امتلكت أكثر، شعرت بالرضا بشكل أكبر. ومع مرور الوقت، أصبحت فكرة الاستهلاك مغروسة في عقولنا، توجه تصرفاتنا وتدفعنا لنخوض سباقًا مستمرًا لشراء الأشياء حتى وإن لم نكن بحاجة فعلية إليها. نجد أنفسنا محاصرين برغبة لا تشبع في الاستهلاك، رغبة تجعلنا في حالة توتر دائمة، قد تؤدي إلى الشعور بالاكتئاب وضياع المعنى الداخلي.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
