<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Personal on انسايد ذا مايند اوف سايكوتك مان  </title>
    <link>//localhost:1313/tags/personal/</link>
    <description>Recent content in Personal on انسايد ذا مايند اوف سايكوتك مان  </description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ar</language>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Nov 2024 01:16:23 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/personal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>الادوات التي استخدمها للانتاجية</title>
      <link>//localhost:1313/posts/toolsiuse/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 01:16:23 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/toolsiuse/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;نظام-التشغيل&#34;&gt;نظام التشغيل&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;في الفترة الأخيرة كنت ببدل بين استخدام ويندوز ولينكس، و كان عن طريق الـ Dual-Booting. لكن الموضوع مكنش عملي تمامًا، خاصة لما أحتاج أفتح برامج موجودة على ويندوز فقط؛ فكان لازم أعمل إعادة تشغيل للجهاز عشان أرجع لويندوز، وده كان بياخد وقت ومزعج. فوق ده كان في دايما احساس بالتشتت موجود في التنقل بين النظامين في جهاز واحد ، وده زود من صعوبة التنظيم.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;كان هدفي إنّي أعيش تجربة لينكس الكاملة، وكنت بستخدم Tiling Window Manager وبرامج تانية لتخصيص الواجهة زي ما بعوز. لكن بالنظر للراحة والاستقرار، قررت أرجع لويندوز واستخدم WSL عشان أدمج النظامين بشكل سلس يناسبني.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>من أنا؟ وما الهدف من هذه المدونة؟</title>
      <link>//localhost:1313/posts/whoami/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 04:19:10 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/whoami/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.pinimg.com/564x/be/5c/a4/be5ca43d8dc194948ad2a9cd15614ad2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;لا يهم اسمي أو عمري أو شكلي أو حالتي الاجتماعية؛ فكل هذه المعايير ليست سوى رموز صنعناها لتسهيل الحكم على الآخرين وتكوين تصورات مسبقة عنهم. صنعت هذه المدونة للهرب من قيود مواقع التواصل الاجتماعي ومن واقع يصعب فيه مشاركة أفكاري والوصول إلى فضاء أوسع للتعبير، بعيدًا عن التوجهات السريعة والسطحية التي تحكم الإنترنت اليوم.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;في الماضي، كان للأفراد مواقعهم الخاصة على الإنترنت، حيث يختارون تصميمها، محتواها، وهدفها؛ كان هناك شعور حقيقي بأن ما يشاركونه ذو قيمة. أما اليوم، فقد أصبحت مواقع التواصل الاجتماعي أشبه بمقبرة للأفكار، إذ تشجع على استهلاك سريع للمحتوى وتفقد الناس فرصة التعبير بعمق أو بناء مساحة افتراضية تعبر عن ذواتهم. ما زلت أستخدم هذه المواقع فقط للبقاء على اتصال مع من حولي، لكنني أسعى إلى الانفصال عنها يومًا ما، لأتحرر من التعلق المرضي الذي خلقته لنا  التكنولوجيا.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>عن انجاب الاطفال و لماذا تبنيت الفلسفة الاإنجابية</title>
      <link>//localhost:1313/posts/antinatilsim/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 23:40:39 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/antinatilsim/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://images.fineartamerica.com/images/artworkimages/mediumlarge/3/ata-2-inmendhams-sabotage-antinatalism-themed-art.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;المعاناة جزء لا يتجزأ من الوجود، ولا يمكن الهروب منها أو التخلي عنها مهما حاولنا ومهما اختلفت ظروف حياتنا. إن اختياري بعدم إنجاب أطفال ليس مجرد قرار مادي بحت؛ بل هو تفكير عميق في طبيعة الحياة ذاتها التي تقوم على المعاناة منذ لحظة الميلاد وحتى الممات. قد نقضي حياتنا في محاولة مستمرة للهرب من هذه المعاناة أو التخفيف منها، لكن يبقى السؤال: لماذا ننقل هذه المعاناة إلى أجيال جديدة؟&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
