<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>المدونه on ريترو بلوغز</title>
    <link>//localhost:1313/posts/</link>
    <description>Recent content in المدونه on ريترو بلوغز</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ar</language>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Nov 2024 01:16:23 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>الادوات التي استخدمها للانتاجية</title>
      <link>//localhost:1313/posts/toolsiuse/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 01:16:23 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/toolsiuse/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;نظام-التشغيل&#34;&gt;نظام التشغيل&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;في الفترة الأخيرة كنت ببدل بين استخدام ويندوز ولينكس، و كان عن طريق الـ Dual-Booting. لكن الموضوع مكنش عملي تمامًا، خاصة لما أحتاج أفتح برامج موجودة على ويندوز فقط؛ فكان لازم أعمل إعادة تشغيل للجهاز عشان أرجع لويندوز، وده كان بياخد وقت ومزعج. فوق ده كان في دايما احساس بالتشتت موجود في التنقل بين النظامين في جهاز واحد ، وده زود من صعوبة التنظيم.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;كان هدفي إنّي أعيش تجربة لينكس الكاملة، وكنت بستخدم Tiling Window Manager وبرامج تانية لتخصيص الواجهة زي ما بعوز. لكن بالنظر للراحة والاستقرار، قررت أرجع لويندوز واستخدم WSL عشان أدمج النظامين بشكل سلس يناسبني.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>هل يجب أن أقتل نفسي أم  فنجانًا من القهوة؟ </title>
      <link>//localhost:1313/posts/shouldikillmyselforhaveacupofcofee/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 01:43:14 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/shouldikillmyselforhaveacupofcofee/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;//localhost:1313/images/cofeez-.png&#34; alt=&#34;hmmm?&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;هل-يجب-أن-أقتل-نفسي-أم-أحتسي-فنجانا-من-القهوة&#34;&gt;هل يجب أن أقتل نفسي أم أحتسي فنجانًا من القهوة؟&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;يتساءل الفيلسوف ألبير كامو عن مغزى الحياة بشكل مباشر وصادم حين يقول إن &amp;ldquo;هناك مشكلة فلسفية جادة واحدة فقط، وهي الانتحار&amp;rdquo;. إنه يتناول الانتحار بوصفه ليس مجرد قرار شخصي بل مشكلة فلسفية تتجاوز الأحكام الأخلاقية والاعتبارات المجتمعية. فربما، للحظة، نتخلى عن تلك الأفكار الراسخة حوله ونتساءل&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;لماذا-قد-يفكر-المرء-في-إنهاء-حياته&#34;&gt;لماذا قد يفكر المرء في إنهاء حياته؟&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;لطالما كان قرار إنهاء الحياة قرارًا مؤلمًا يتحدى كل غرائز البقاء البيولوجية العميقة التي نولد بها. عندما يتخذ الإنسان هذا القرار، فإنه يتنازل عن كل شيء في هذا الوجود ويواجه مجهولاً لا رجعة فيه. هنا، لا أرغب في مناقشة الأسباب التي تدفع الناس إلى التفكير في هذا الخيار، ولا أسعى إلى نصحك بعدم الانتحار أو تحذيرك منه، بل أود أن نتصور أنك قد قررت بالفعل، ووصلت إلى قناعة أنك لا تريد سماع المزيد من &amp;ldquo;الحجج المنطقية&amp;rdquo; أو العبارات المشرقة التي تهدف لثنيك. تخيل أنك قد سئمت تمامًا من هذا الواقع، ولا ترغب حتى في تغييره، حتى لو كنت تملك القدرة على ذلك.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>من أنا؟ وما الهدف من هذه المدونة؟</title>
      <link>//localhost:1313/posts/whoami/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 04:19:10 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/whoami/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.pinimg.com/564x/be/5c/a4/be5ca43d8dc194948ad2a9cd15614ad2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;لا يهم اسمي أو عمري أو شكلي أو حالتي الاجتماعية؛ فكل هذه المعايير ليست سوى رموز صنعناها لتسهيل الحكم على الآخرين وتكوين تصورات مسبقة عنهم. صنعت هذه المدونة للهرب من قيود مواقع التواصل الاجتماعي ومن واقع يصعب فيه مشاركة أفكاري والوصول إلى فضاء أوسع للتعبير، بعيدًا عن التوجهات السريعة والسطحية التي تحكم الإنترنت اليوم.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;في الماضي، كان للأفراد مواقعهم الخاصة على الإنترنت، حيث يختارون تصميمها، محتواها، وهدفها؛ كان هناك شعور حقيقي بأن ما يشاركونه ذو قيمة. أما اليوم، فقد أصبحت مواقع التواصل الاجتماعي أشبه بمقبرة للأفكار، إذ تشجع على استهلاك سريع للمحتوى وتفقد الناس فرصة التعبير بعمق أو بناء مساحة افتراضية تعبر عن ذواتهم. ما زلت أستخدم هذه المواقع فقط للبقاء على اتصال مع من حولي، لكنني أسعى إلى الانفصال عنها يومًا ما، لأتحرر من التعلق المرضي الذي خلقته لنا  التكنولوجيا.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>الاستهلاكية وفلسفة التبسيط: بين الاستنزاف الدائم والبحث عن المعنى</title>
      <link>//localhost:1313/posts/consume/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 21:00:21 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/consume/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://external-content.duckduckgo.com/iu/?u=https%3A%2F%2Fimage.tmdb.org%2Ft%2Fp%2Foriginal%2FpCUdYAaarKqY2AAUtV6xXYO8UGY.jpg&amp;amp;f=1&amp;amp;nofb=1&amp;amp;ipt=edf37e10eccf4d5c4850e8327c41ea14fbef86e7c76b8e06cddc202b503d1ef7&amp;amp;ipo=images&#34; alt=&#34;whoami?&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;الاستهلاكية وفلسفة التبسيط: بين الاستنزاف الدائم والبحث عن المعنى&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;نحن مستهلكون، نحن نتاج هوس بنمط الحياة الحديث. الجريمة، الفقر، القتل&amp;hellip; هذه الأمور لا تهمني. ما يشغلني هو مجلات المشاهير، التلفاز الذي يقدم 500 قناة، واسم شخص غريب على ملابسي الداخلية  .&amp;rdquo; –  &lt;em&gt;تايلر ديردن&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;الاستهلاكية-ليه-كل-هذا-الاستهلاك&#34;&gt;الاستهلاكية&amp;hellip; ليه كل هذا الاستهلاك؟&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;ببساطة، الاستهلاكية هي فكرة بتقول إن زيادة استهلاك السلع والخدمات هو المفتاح للسعادة والرفاهية، وإنك كلما امتلكت أكتر، حسيت بالرضا أكتر. والحقيقة، مع الوقت، بقت فكرة الاستهلاك مغروسة في عقولنا، توجه تصرفاتنا وتخلينا دايماً في سباق لشراء الأشياء حتى لو مش محتاجينها فعلاً. وبنلاقي نفسنا محاصرين برغبة مستمرة للاستهلاك، رغبة شبه مستحيل تشبع، وده السبب إننا كتير بنحس بالتوتر، الاكتئاب، ونوع من الضياع النفسي.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>عن انجاب الاطفال و لماذا تبنيت الفلسفة الاإنجابية</title>
      <link>//localhost:1313/posts/antinatilsim/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 23:40:39 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/antinatilsim/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://images.fineartamerica.com/images/artworkimages/mediumlarge/3/ata-2-inmendhams-sabotage-antinatalism-themed-art.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;المعاناة جزء لا يتجزأ من الوجود، ولا يمكن الهروب منها أو التخلي عنها مهما حاولنا ومهما اختلفت ظروف حياتنا. إن اختياري بعدم إنجاب أطفال ليس مجرد قرار مادي بحت؛ بل هو تفكير عميق في طبيعة الحياة ذاتها التي تقوم على المعاناة منذ لحظة الميلاد وحتى الممات. قد نقضي حياتنا في محاولة مستمرة للهرب من هذه المعاناة أو التخفيف منها، لكن يبقى السؤال: لماذا ننقل هذه المعاناة إلى أجيال جديدة؟&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
